\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{nangu}[27/10/2011 Extension personnelle, V1.0]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%              Style Nangu
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\RequirePackage{xcolor}
\RequirePackage{colortbl}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{lastpage}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage[french]{babel}

\renewcommand{\rmdefault}{phv}
\renewcommand{\sfdefault}{pag}
\renewcommand{\ttdefault}{cmtt}

\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{longtable}
\RequirePackage{multicol}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{tabularx}
\RequirePackage{moreverb}
\RequirePackage[french]{varioref}
\RequirePackage{expdlist}
\RequirePackage{listings}
\lstset{
basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
columns=flexible,
breaklines=true
}
\RequirePackage{eso-pic}
\RequirePackage{lscape}
\RequirePackage{xtab}
\RequirePackage{float}
\RequirePackage{soul}
\RequirePackage[]{hyperref}
\RequirePackage[htt]{hyphenat}
\hypersetup{
    bookmarksnumbered=true,
    bookmarksopen=true,
    bookmarksopenlevel=1,
    colorlinks=true,allcolors=black,
    pdfstartview=Fit,
    pdfpagemode=UseOutlines,
    pdfpagelayout=TwoPageRight}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%              Format general des pages
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\sep}{\discretionary{}{}{}}
\newcommand{\bku}{\textunderscore\discretionary{}{}{}}
\setlength{\LTpre}{-1mm}
\setlength{\LTpost}{0cm}
\setlength{\LTleft}{0cm}

\setlength\lineskip{1\p@}
\setlength\normallineskip{1\p@}
\renewcommand\baselinestretch{}
\setlength\parskip{0\p@ \@plus \p@}
\setcounter{topnumber}{2}
\renewcommand\topfraction{.7}
\setcounter{bottomnumber}{1}
\renewcommand\bottomfraction{.3}
\setcounter{totalnumber}{3}
\renewcommand\textfraction{.2}
\renewcommand\floatpagefraction{.5}
\setcounter{dbltopnumber}{2}
\renewcommand\dbltopfraction{.7}
\renewcommand\dblfloatpagefraction{.5}

\setlength{\voffset}{-30mm}
\setlength{\textheight}{240mm}

\setlength{\oddsidemargin}{0pt}     % Marge gauche sur pages impaires
\setlength{\evensidemargin}{9pt}    % Marge gauche sur pages paires
\setlength{\marginparwidth}{54pt}   % Largeur de note dans la marge
\setlength{\textwidth}{481pt}       % Largeur de la zone de texte (17cm)
\setlength{\marginparsep}{7pt}      % Séparation de la marge
\setlength{\topmargin}{0pt}         % Pas de marge en haut
\setlength{\footskip}{27pt}         % Bas de page + séparation

%pas d'indentation au debut des paragraphes
\setlength{\parindent}{0.0cm}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%              Commandes des pages de garde
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{nngecru}{rgb}{0.76, 0.7, 0.5}
\definecolor{nngblue}{rgb}{0.3137, 0.5647, 0.7843}
\definecolor{nnggrey}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\def\no{\#}
\def\nngline{\textcolor{nngblue}{\leavevmode \leaders \hrule height 2pt \hfill \kern \z@}}
\def\finenngline{\textcolor{nngblue}{\leavevmode \leaders \hrule height 1pt \hfill \kern \z@}}

\def\writeBy#1{\def\@writeBy{#1}} %Redige par :
\def\writebisBy#1{\def\@writebisBy{#1}} %Redige par :
\def\verifyBy#1{\def\@verifyBy{#1}} % Verifie par :
\def\verifybisBy#1{\def\@verifybisBy{#1}} % Verifie par :
\def\validateBy#1{\def\@validateBy{#1}} % Valide par :

\def\writeByCorp#1{\def\@writeByCorp{#1}} %Redige par (organisme) :
\def\writebisByCorp#1{\def\@writebisByCorp{#1}} %Redige par (organisme) :
\def\verifyByCorp#1{\def\@verifyByCorp{#1}} % Verifie par (organisme) :
\def\verifybisByCorp#1{\def\@verifybisByCorp{#1}} % Verifie par (organisme) :
\def\validateByCorp#1{\def\@validateByCorp{#1}} % Valide par (organisme) :

\def\writeDate#1{\def\@writeDate{#1}} %Redige le :
\def\writebisDate#1{\def\@writebisDate{#1}} %Redige le :
\def\verifyDate#1{\def\@verifyDate{#1}} % Verifie le :
\def\verifybisDate#1{\def\@verifybisDate{#1}} % Verifie le :
\def\validateDate#1{\def\@validateDate{#1}} % Valide le :

\def\writeSign#1{\def\@writeSign{#1}} %signature :
\def\writebisSign#1{\def\@writebisSign{#1}} %signature :
\def\verifySign#1{\def\@verifySign{#1}} %signature :
\def\verifybisSign#1{\def\@verifybisSign{#1}} %signature :
\def\validateSign#1{\def\@validateSign{#1}} %signature :

\def\documentReference#1{\def\@documentReference{#1}} %Reference du document
\def\documentRevision#1{\def\@documentRevision{#1}} %Edition.Revision
\def\documentDate#1{\def\@documentDate{#1}} % Date d'emission

\def\client#1{\def\@client{#1}} % Client
\def\logoClient#1{\def\@logoClient{#1}} % Logo de la societe client
\def\consultationReference#1{\def\@consultationReference{#1}} %Reference marche, consultation

\def\project#1{\def\@project{#1}} % Nom du projet
\def\societe#1{\def\@societe{#1}} % Societe
\def\logoSociete#1{\def\@logoSociete{#1}} % Logo de la societe
\def\societeadresse#1{\def\@societeadresse{#1}} % Adresse de la societe
\def\societecoordonnees#1{\def\@societecoordonnees{#1}} % Coordonnees de la societe
\def\societepropriete#1{\def\@societepropriete{#1}} % Libelle de propriete de la societe

\def\documentType#1{\def\@documentType{#1}} % Type de la campagne de validation
\def\documentMethode#1{\def\@documentMethode{#1}} % Methode des elements du document
\def\documentCampagne#1{\def\@documentCampagne{#1}} % version
\def\documentTitle#1{\def\@documentTitle{#1}} %Titre du document
\def\documentSsTitle#1{\def\@documentSsTitle{#1}} %Sous-Titre du document
\def\utilisateurPoste#1{\def\@utilisateurPoste{#1}} %Poste utilisateur
\def\utilisateurCompte#1{\def\@utilisateurCompte{#1}} %Compte utilisateur

\documentType{Document technique}
\documentMethode{}
\documentCampagne{}
\documentSsTitle{}
\utilisateurPoste{}
\utilisateurCompte{}
\logoSociete{}
\logoClient{}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand\maketitle
{
  \begin{titlepage}%
  \setlength{\topmargin}{-2cm}
  \setlength{\footskip}{-3cm}
  \begin{tabular}{p{8cm}p{8cm}}
  \begin{flushleft}
    \includegraphics[height=2.3cm]{\@logoClient}
  \end{flushleft}&
  \begin{flushright}
    \includegraphics[height=2.3cm]{\@logoSociete}
  \end{flushright}
  \end{tabular}
  \vspace{1cm}

\vspace{\stretch{1}}%--------------------------------------------------------------------------------(2)
  \textbf{\LARGE\@project}\\
  \nngline
  \begin{flushright}
      \begin{tabular*}{1.0\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}p{9.5cm}r}
          \textbf{\LARGE\@documentTitle}   & \textbf{\large \@documentType}\\
          \textbf{\large\@documentSsTitle} & \textbf{\large \@documentMethode}\\
                                           & {\footnotesize \@documentCampagne}\\
      \end{tabular*}
  \end{flushright}
  \begin{small}
    \begin{flushright}
      \ifx \@utilisateurPoste \@empty
         %\relax
      \else
%{\setlength{\baselineskip}{1.2\baselineskip}
%Texte affecte
%\par}
         Poste : \@utilisateurPoste\\
        Compte : \@utilisateurCompte\\
      \fi
    \end{flushright}
  \end{small}

\vspace{\stretch{2}}%--------------------------------------------------------------------------------(1)

  \nngline
  \begin{flushleft}
    \begin{small}
      \begin{tabular}{m{3cm} m{3.5cm} m{3.5cm} m{2cm} m{2.5cm}}
        \ifx \@writeSign \@empty
          R\'edig\'e par & \@writeBy & \@writeByCorp & \@writeDate & \vphantom{\rule{0pt}{0.75cm}} \\
        \else
          R\'edig\'e par & \@writeBy & \@writeByCorp & \@writeDate & \includegraphics[height=0.75cm,width=2.5cm]{\@writeSign} \\
        \fi
        \ifx \@writebisBy \@empty
          %\relax
        \else
          \ifx \@writebisSign \@empty
            R\'edig\'e par & \@writebisBy & \@writebisByCorp & \@writebisDate & \vphantom{\rule{0pt}{0.75cm}} \\
          \else
            R\'edig\'e par & \@writebisBy & \@writebisByCorp & \@writebisDate & \includegraphics[height=0.75cm,width=2.5cm]{\@writebisSign} \\
          \fi
        \fi
        \ifx \@verifySign \@empty
          V\'erifi\'e par & \@verifyBy & \@verifyByCorp & \@verifyDate & \vphantom{\rule{0pt}{0.75cm}} \\
        \else
          V\'erifi\'e par & \@verifyBy & \@verifyByCorp & \@verifyDate & \includegraphics[height=0.75cm,width=2.5cm]{\@verifySign} \\
        \fi
        \ifx \@verifybisBy \@empty
          %\relax
        \else
          \ifx \@verifybisSign \@empty
            V\'erifi\'e par & \@verifybisBy & \@verifybisByCorp & \@verifybisDate & \vphantom{\rule{0pt}{0.75cm}} \\
          \else
            V\'erifi\'e par & \@verifybisBy & \@verifybisByCorp & \@verifybisDate & \includegraphics[height=0.75cm,width=2.5cm]{\@verifybisSign} \\
          \fi
        \fi
        \ifx \@validateSign \@empty
          Approuv\'e par & \@validateBy & \@validateByCorp & \@validateDate & \vphantom{\rule{10mm}{0.75cm}} \\
        \else
          Approuv\'e par & \@validateBy & \@validateByCorp & \@validateDate & \includegraphics[height=0.75cm,width=2.5cm]{\@validateSign} \\
        \fi
      \end{tabular}
    \end{small}
  \end{flushleft}
  \nngline
\vspace{\stretch{3}}%--------------------------------------------------------------------------------(2)

  \nngline
    \begin{flushleft}
      \begin{small}
        \begin{tabular}{p{5cm} p{10.5cm}}
          R\'ef\'erence du document & \@documentReference \\
          \'Edition.R\'evision & \@documentRevision \\
          Date d'\'emission & \@documentDate \\
          Client & \@client \\
          R\'ef. March\'e, consultation & \@consultationReference \\
        \end{tabular}
      \end{small}
    \end{flushleft}
  \nngline

\vspace{\stretch{0.5}}%--------------------------------------------------------------------------------(2)

  \nngline
  \begin{small}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{c}
      {\@societeadresse} \\
      {\@societecoordonnees}
      \end{tabular}
    \end{center}
  \end{small}

  \let\footnotesize\small
  \let\footnoterule\relax
  \let\footnote\thanks
  \vfil\null
  \end{titlepage}%

  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\thanks\relax
  \global\let\maketitle\relax
  \global\let\@thanks\@empty
  \global\let\@author\@empty
  \global\let\@date\@empty
  \global\let\@title\@empty
  \global\let\title\relax
  \global\let\author\relax
  \global\let\date\relax
  \global\let\and\relax
  \setlength{\topmargin}{0cm}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Gestion de la page
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setlength{\headheight}{3.0cm} %3.4cm Taille du haut de page
\setlength{\headsep}{10pt}     % Entre le haut de page et le corps du texte
\renewcommand{\headrule}{\vskip 0.1cm\finenngline}
\renewcommand{\footrule}{\textcolor{nngblue}{\leavevmode \hrule height 1pt \hfill \kern \z@}}
\renewcommand{\footnoterule}{\finenngline\par\vskip 0.2cm}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

%%%%%%%%%% ENTETE DE PAGE %%%%%%%%%%%
\fancyhead[L]{\includegraphics[width=2.00cm]{\@logoSociete}}
\ifx \@documentSsTitle \@empty
  \fancyhead[C]{\small \@documentTitle\\}
\else
  \fancyhead[C]{\small \@documentTitle\\ \@documentSsTitle\\}
\fi
\fancyhead[R]{\vskip 24pt\small \nouppercase{\it \leftmark}}

%%%%%%%%%% PIED DE PAGE %%%%%%%%%%%
\fancyfoot[L]{\footnotesize \@documentReference\ v\@documentRevision}
\fancyfoot[C]{\vbox{}\vbox{\tiny {\it \@societepropriete}}}

\fancyheadoffset{0pt}
\fancyfootoffset{0pt}
\fancyhfoffset{0pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% nngtabular : table de base avec premier ligne en bleu.
% premier parametre :
%       parametre passe a l'environnement tabular (alignement des colonnes)
% second parametre :
%       liste des titres de colonnes separe par des &
\newenvironment{nngtabular}[2]
{
  \begin{longtable}{#1}
  \hline
  \rowcolor{nngblue}#2 \endfirsthead
  \rowcolor{nngblue}#2 \endhead
  \hline
  \hline
}
{
  \hline
  \end{longtable}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Environnement permettant de decrire les documents applicables
% les entrees de cet environement sont de la forme Id & description & ref \\
\newenvironment{nngdocapplicable}
{
%  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
  \begin{nngtabular}{|p{15mm}|p{80mm}|p{55mm}|}{Id. & Description & R\'ef\'erence}
}
{
  \end{nngtabular}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Environnement permettant de decrire les documents de reference
% les entrees de cet environement sont de la forme Id & description & ref \\
\newenvironment{nngdocreference}
{
  %\begin{nngtabular}{|c|c|c|}{Id. & Descriptif & Ref.}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
  \begin{nngtabular}{|p{15mm}|p{80mm}|p{55mm}|}{Id. & Description & R\'ef\'erence}
}
{
  \end{nngtabular}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Environnement pour Fiche d'Evolution
\newenvironment{nngevolutiondocument}
{
  \begin{center}
  \LARGE{\textbf{Fiche d'\'evolution du document}}
  \end{center}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
  \begin{nngtabular}{|p{8mm}|p{8mm}|p{24mm}|p{52mm}|p{55mm}|}{Ed. & R\'ev. & Date & Objet de l'\'evolution & Observations}
}
{
  \end{nngtabular}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Environnement pour un recapitulatif des abreviations et sigles
\newenvironment{nngabrevsigles}
{
%  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
  \begin{nngtabular}{|p{30mm}|p{124mm}|}{Acronyme & Description}
}
{
  \end{nngtabular}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Environnement pour un recapitulatif des termes et de leur definition
\newenvironment{nngdefinitiontermes}
{
%  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
  \begin{nngtabular}{|p{50mm}|p{104mm}|}{Terme & D\'efinition}
}
{
  \end{nngtabular}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Environnement pour un recapitulatif des termes et de leur definition
\newenvironment{nngnotations}
{
%  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
  \begin{nngtabular}{|p{50mm}|p{104mm}|}{Notation & Description}
}
{
  \end{nngtabular}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Environnement pour un recapitulatif des termes et de leur definition
\newenvironment{nngmethode}
{
%  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
  \begin{nngtabular}{|p{34mm}|p{10mm}|p{110mm}|}{Mode & Ab. & Description}
}
{
  \end{nngtabular}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Environnement pour affichage de la liste de diffusion
\newenvironment{nnglistediffusion}
{
  \begin{center}
  \LARGE{\textbf{Liste de diffusion}}
  \end{center}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
  \begin{nngtabular}{|p{30mm}|p{50mm}|p{35mm}|p{35mm}|}{ & Nom & Organisme & Nb. exemplaires}
}
{
  \end{nngtabular}
%  \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

\newenvironment{madescription}{\begin{list}{}{%
  \setlength{\labelwidth}{0.8\textwidth}%
  \setlength{\labelsep}{-1\labelwidth}%
  \setlength{\itemindent}{\parindent}%
  \setlength{\leftmargin}{25pt}%
  \setlength{\rightmargin}{0pt}%
  \setlength{\itemsep}{.8\baselineskip}%
  \renewcommand{\makelabel}[1]{\entreeglossaire{##1}\\}}}
{\end{list}}

\newcommand{\entreeglossaire}[1]{%
  \parbox[b]{\labelwidth}{%
    \setlength{\fboxsep}{3pt}%
    \setlength{\fboxrule}{.4pt}%
    \textbf{\sffamily#1}\\\hfill\mbox{}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Environement qui permet de changer la taille des marges à droite et a gauche %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newenvironment{changemargin}[2]
{
  \begin{list}{}
  {%
    \setlength{\topsep}{0pt}%
    \setlength{\leftmargin}{0pt}%
    \setlength{\rightmargin}{0pt}%
    \setlength{\listparindent}{\parindent}%
    \setlength{\itemindent}{\parindent}%
    \setlength{\parsep}{0pt plus 1pt}%
    \addtolength{\leftmargin}{#1}%
    \addtolength{\rightmargin}{#2}%
  }
  \item
}
{
  \end{list}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%              Commandes des sections et sous-sections et ...
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newenvironment{nnggrilletests}[4]
{
  \tablefirsthead{\rowcolor{nngblue} \hline \textbf{\normalsize #1} & \textbf{\normalsize #2} & \textbf{\normalsize #3} & \textbf{\normalsize #4}\\}
  \tablehead{\rowcolor{nngblue} \hline \textbf{\normalsize #1} & \textbf{\normalsize #2} & \textbf{\normalsize #3} & \textbf{\normalsize #4}\\}
  \tabletail{\hline}
  \tablelasttail{\hline}
  \begin{small}
  \begin{xtabular}{|p{8.05cm}|p{3cm}|p{2cm}|p{2.05cm}|}
}
{
  \end{xtabular}
  \end{small}%1
}

\newenvironment{nngftouverts}[3]
{
  \tablefirsthead{\rowcolor{nngblue} \hline \textbf{\normalsize #1} & \textbf{\normalsize #2} & \textbf{\normalsize #3}\\}
  \tablehead{\rowcolor{nngblue} \hline \textbf{\normalsize #1} & \textbf{\normalsize #2} & \textbf{\normalsize #3}\\}
  \tabletail{\hline}
  \tablelasttail{\hline}
  \begin{small}
  \begin{xtabular}{|p{6cm}|p{2cm}|p{7.6cm}|}
}
{
  \end{xtabular}
  \end{small}%2
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Section et sous-sections natives
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\renewcommand*\chaptermark[1]{}
\setcounter{secnumdepth}{5}

\renewcommand\thepart {\@Roman\c@part}
\renewcommand\thechapter {\@arabic\c@chapter}
\renewcommand\thesection {\thechapter.\@arabic\c@section}
\renewcommand\thesubsection   {\thesection.\@arabic\c@subsection}
\renewcommand\thesubsubsection{\thesubsection .\@arabic\c@subsubsection}
\renewcommand\theparagraph    {\thesubsubsection.\@arabic\c@paragraph}
\renewcommand\thesubparagraph {\theparagraph.\@arabic\c@subparagraph}

\renewcommand\@chapapp{\chaptername}

\renewcommand\frontmatter{%
  \cleardoublepage
  \pagestyle{fancy}
  \fancyfoot[R]{\footnotesize Page {\thepage}}
  \@mainmatterfalse
  \pagenumbering{roman}}

\renewcommand\mainmatter{%
  \cleardoublepage
  \pagestyle{fancy}
  \fancyfoot[R]{\footnotesize Page {\thepage}/\pageref{LastPage}}
  \@mainmattertrue
  \pagenumbering{arabic}
}

\renewcommand\backmatter{%
  \cleardoublepage
  \pagestyle{fancy}
  \if@openright
    \cleardoublepage
  \else
    \clearpage
  \fi
  \@mainmatterfalse}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%         Definition du style pour les grandes parties
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand\part{%
  \if@openright
    \cleardoublepage
  \else
    \clearpage
  \fi
  %\thispagestyle{plain}%
  %\thispagestyle{empty}
  \thispagestyle{fancy}
  \if@twocolumn
    \onecolumn
    \@tempswatrue
  \else
    \@tempswafalse
  \fi
  \null\vfil
  \secdef\@part\@spart}

\def\@part[#1]#2{%
    \ifnum \c@secnumdepth >-2\relax
      \refstepcounter{part}%
      \addcontentsline{toc}{part}{\thepart\hspace{1em}#1}%
    \else
      \addcontentsline{toc}{part}{#1}%
    \fi
    \markboth{}{}%
    {\centering
     \interlinepenalty \@M
     \normalfont
     \ifnum \c@secnumdepth >-2\relax
       \huge\bfseries \partname\nobreakspace\thepart
       \par
       \vskip 20\p@
     \fi
     \huge \bfseries #2\par}%
    \@endpart}
\def\@spart#1{%
    {\centering
     \interlinepenalty \@M
     \normalfont
     \huge \bfseries #1\par}%
    \@endpart}
\def\@endpart{\vfil\newpage
              \if@twoside
               \if@openright
                \null
                \thispagestyle{empty}%
                \newpage
               \fi
              \fi
              \if@tempswa
                \twocolumn
              \fi}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%         Definition du style pour les chapitres
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand\chapter
{
  \if@openright
    \cleardoublepage
  \else
    \clearpage
  \fi
  %\thispagestyle{plain}%
  %\thispagestyle{empty}
  \global\@topnum\z@
  \@afterindentfalse
  \secdef\@chapter\@schapter
}

\def\@chapter[#1]#2{\ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
                       \if@mainmatter
                         \refstepcounter{chapter}%
                         \typeout{\@chapapp\space\thechapter.}%
                         \addcontentsline{toc}{chapter}%
                                   {\protect\numberline{\thechapter}#1}%
                       \else
                         \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}%
                       \fi
                    \else
                      \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}%
                    \fi
                    \chaptermark{#1}%
                    \addtocontents{lof}{\protect\addvspace{10\p@}}%
                    \addtocontents{lot}{\protect\addvspace{10\p@}}%
                    \if@twocolumn
                      \@topnewpage[\@makechapterhead{#2}]%
                    \else
                      \@makechapterhead{#2}%
                      \@afterheading
                    \fi}

\def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{20\p@}%
{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
      \if@mainmatter
        %\huge\bfseries \@chapapp\space \thechapter
        \par\nobreak
        \vskip 0\p@
      \fi
    \fi
    \interlinepenalty\@M
    \noindent \nngline \\
    \huge \bfseries \thechapter. #1\par\nobreak
    \vspace*{30\p@}%
    %\vskip 20\p@
}}

\def\@schapter#1{\if@twocolumn
                   \@topnewpage[\@makeschapterhead{#1}]%
                 \else
                   \@makeschapterhead{#1}%
                   \@afterheading
                 \fi}

\def\@makeschapterhead#1{%
  \vspace*{50\p@}%
{\parindent \z@ \raggedright
    \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \huge \bfseries  #1\par\nobreak
    \vskip 40\p@
}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%         Definition du style pour les sections
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\section{\@ifstar\unnumberedsection\numberedsection}

\def\numberedsection{\@ifnextchar[%]
  \numberedsectionwithtwoarguments\numberedsectionwithoneargument}

\def\unnumberedsection{\@ifnextchar[%]
  \unnumberedsectionwithtwoarguments\unnumberedsectionwithoneargument}

\def\numberedsectionwithoneargument#1{\numberedsectionwithtwoarguments[#1]{#1}}

\def\unnumberedsectionwithoneargument#1{\unnumberedsectionwithtwoarguments[#1]{#1}}

\def\numberedsectionwithtwoarguments[#1]#2{%
  \ifhmode\par\fi
  \removelastskip
  \vskip 3ex\goodbreak
  \noindent \nngline \\
  \refstepcounter{section}%
  \begingroup
      \noindent
      \leavevmode\Large\bfseries\raggedright
      \thesection\ #2\par\nobreak
  \endgroup
  \vskip 2ex\nobreak
  %\setcounter{figure}{0}
  %\setcounter{equation}{1}
  \addcontentsline{toc}{section}{%
    \protect\numberline{\thesection}%
    #1}%
}

\def\unnumberedsectionwithtwoarguments[#1]#2{%
  \ifhmode\par\fi
  \removelastskip
  \vskip 3ex\goodbreak
  \noindent \nngline \\
  \begingroup
      \noindent
      \leavevmode\Large\bfseries\raggedright
      #2\par\nobreak
  \endgroup
  \vskip 2ex\nobreak
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Definition du style pour la subsection
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\subsection{\@ifstar\unnumberedsubsection\numberedsubsection}
\def\numberedsubsection{\@ifnextchar[%]
  \numberedsubsectionwithtwoarguments\numberedsubsectionwithoneargument}
\def\unnumberedsubsection{\@ifnextchar[%]
  \unnumberedsubsectionwithtwoarguments\unnumberedsubsectionwithoneargument}
\def\numberedsubsectionwithoneargument#1{\numberedsubsectionwithtwoarguments[#1]{#1}}
\def\unnumberedsubsectionwithoneargument#1{\unnumberedsubsectionwithtwoarguments[#1]{#1}}
\def\numberedsubsectionwithtwoarguments[#1]#2{%
  \ifhmode\par\fi
  \removelastskip
  \vskip 3ex\goodbreak
  \refstepcounter{subsection}
  \begingroup
  \noindent
  \leavevmode\Large\bfseries\raggedright
  \thesubsection\ #2\par\nobreak
  \endgroup
  \vskip 2ex\nobreak
  \addcontentsline{toc}{subsection}{%
    \protect\numberline{\thesubsection}%
    #1}
}%

\def\unnumberedsubsectionwithtwoarguments[#1]#2{%
  \ifhmode\par\fi
  \removelastskip
  \vskip 3ex\goodbreak
  \noindent \finenngline \\
  \begingroup
  \noindent
  \leavevmode\Large\bfseries\raggedright
  #2\par\nobreak
  \endgroup
  \vskip 2ex\nobreak
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%   Definitions plus simples a partir des sous-sous-sections   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand\subsubsection{\@startsection{subsubsection}{3}{\z@}%
                                     {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
                                     {1.5ex \@plus .2ex}%
                                     {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{4}{\z@}%
                                     {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
                                     {1.5ex \@plus .2ex}%
                                     {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\renewcommand\subparagraph{\@startsection{subparagraph}{5}{\z@}%
                                     {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
                                     {1.5ex \@plus .2ex}%
                                     {\normalfont\normalsize\bfseries}}

\def\makeindex#1{\begingroup
  \makeatletter
  \if@filesw \expandafter\newwrite\csname #1@idxfile\endcsname
  \expandafter\immediate\openout \csname #1@idxfile\endcsname #1.idx\relax
  \typeout{Writing index file #1.idx }\fi \endgroup}

\def\index#1{\@bsphack\begingroup
               \def\protect##1{\string##1\space}\@sanitize
               \@wrindex{#1}}

% \@wrindex now checks that the appropriate file is defined.

\def\@wrindex#1#2{\let\thepage\relax
   \xdef\@gtempa{\@ifundefined{#1@idxfile}{}{\expandafter
      \write\csname #1@idxfile\endcsname{\string
      \indexentry{#2}{\thepage}}}}\endgroup\@gtempa
   \if@nobreak \ifvmode\nobreak\fi\fi\@esphack}

% Modified \printindex command to allow multiple indexes.
% This now takes over much of the work of \theindex.
% Again, the first parameter is the index name.
% The second parameter is the index title (as printed).

%\newif\if@restonecol
\def\printindex#1#2{%\@restonecoltrue\if@twocolumn\@restonecolfalse\fi
%  \columnseprule \z@ \columnsep 35pt
%  {\Large\bf #2 \vskip4ex}
%  \markright{\uppercase{#2}}
%  \addcontentsline{toc}{section}{#2}
  \section{#2}
  \@input{#1.ind}}

% The following index commands are taken from book.sty.
% \theindex is modified to not start a chapter.

\def\theindex{\parindent\z@
 \parskip\z@ plus .3pt\relax\let\item\@idxitem
 \begin{multicols}{2}% ou plus de colonnes si on veut
}
\def\@idxitem{\par\hangindent 40pt}
\def\subitem{\par\hangindent 40pt \hspace*{20pt}}
\def\subsubitem{\par\hangindent 40pt \hspace*{30pt}}
\def\endtheindex{\end{multicols}\onecolumn}%\if@restonecol\onecolumn\else\clearpage\fi}
\def\indexspace{\par \vskip 10pt plus 5pt minus 3pt\relax}

% the command \ix allows an abbreviation for the general index

%\def\ix#1{#1\index{general}{#1}}

% define the \see command from makeidx.sty

\def\see#1#2{{\em see\/} #1}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Fin du fichier 'nangu_fr.sty'.
